大律師轉做保險 自辯：「我就係做返自己」

演藝界有奧斯卡，保險界也有百萬圓桌協會（MDRT），是高佣代理的身份象徵。年僅28歲的友邦香港分區經理容思瀚（Solomon）自少讀名校，其父為保險高層兼政協，是典型「富二代」package。不過，他畢業後毅然放棄做大律師，轉戰保險業落手「搲客」，入行4年已是MDRT頂尖會員TOT（Top of the table），年賺佣金至少320萬元。

保險代理入行簡單，只要中五畢業已有資格年賺過百萬，問題是哪有客？從英國回流的Solomon，是友邦香港區域執行總監容永祺之子，父親身兼全國政協委員，政商界廣交朋友，先天優勢自然100分。

「話爸爸無幫我就假嘅，但問題佢唔係replace（取代）我。」Solomon手執法律系榮譽學士名銜，臉上雖仍有幾分稚氣，但言談間如律師般自信直接。他不諱言，未入行前已有心理準備：「做得好又話我靠父幹，做得差又話係邊個個仔。」不過，他已完全不介意別人想法，「我就係做返自己，Solomon。」
保險代理sell單經常會被拒絕，要頂著頭皮「搲客」，業績分高下或者就是靠一份自信。雖然有父親作為上司，但Solomon與其他同事有劃一的跑數指標，每月至少要簽5張單。即便有不少世叔伯，但至今已跑足50多個月，始終要靠自己的社交圈子。

「又好彩我真係幾多朋友。」Solomon畢業後於高等法院等實習，但最後選擇不做大狀，自言是因為每日對著大量文件，根本不適合本身外向、愛交朋友的性格。

不少人都有被10年沒連絡的同學call買保險的經驗，但簽單命中率有幾高？Solomon指，如果沒有投保需要，即使最相熟的朋友都不會簽單，但他會羅列一份清單不停跟進，「等到佢第時有老婆仔女，可能就要買份人壽，要同個客一齊成長。」

午飯時間、返教會、踢波等社交活動，於Solomon眼中既是work-life balance，亦是鞏固朋友關係、爭取轉介（referral）的好機會。他至今仍然保持逢周日上午返教會、下午與舊校同學踢波聚舊，笑言「差唔多成隊波都係我啲客。」

除了成為客人，Solomon亦招攬有意入行的朋友組成團隊。保險業是一個金字塔式的抽佣基制，業績好的代理可以招攬下屬，從下屬的保單中再抽佣。Solomon去年起已成立一個8人的團隊，隊友中有朋友、舊客，實行有錢齊齊搵。

耶人

on9

轉做？
佢連律師都未係
講咩大律師

如果沒有投保需要，即使最相熟的朋友都不會簽單，但他會羅列一份清單不停跟進，「等到佢第時有老婆仔女，可能就要買份人壽，要同個客一齊成長。」

「差唔多成隊波都係我啲客。」
成隊波都俾你用黎抽水

成功靠父幹

偷呃拐騙發大達

好恐怖...
不過社會就係呢類人先上到位

至少好過做倫敦金

大狀要識人，唔係無收入
律師入法援名冊就唔洗乞食，點都有機會簡你

保險都叫真係有機會用得著

兩位巴打做保險架？

PCLL冇人收呀？

叫老豆射幾張單俾佢咪得囉

真心覺得，保險有時真係幫到人，係有啲人眼光狹窄，放左係比保險狗呃，一碌鳩打一船人姐
反而倫敦金只係聽過比人呃 得益都只會係班做倫敦金既狗

我諗個問題係唔點洗讀書但人工可以好高

幫到人, 自己又開心

你有客就係囉 好似呢條友咁 有父幹 識得人多 daddy又射d客比佢 咪fat fat 自己出黎做個細既經紀仔咪又係發唔到圍

▲信奉基督教的Solomon，態度正面積極，常存感恩的心。

老豆，教會同隊波比佢抽水

TOT 堅勁

我之前買左保險，入私院治療同檢查真係保到足
所以我好慶幸買左。
我個人認為身在香港係真係有需要買醫療保險，
而份保險一定要保到會係私家做檢查，
自己睇清楚份保既條文
唔係既話排公家可能到死都未檢查到。

可能連登仔或者高登仔好反感保險，
但我自己覺得d19類型既保險可以睬佢都笨柒，
不過醫療類同旅遊類係真心要買（尤其係窮撚）
最多望清望楚，問多兩句

投胎投得好 緊係感恩啦